一人一個坐巴士遇過癡線佬既經歷

唔知點解我每次搭巴士
都會有唔好既經歷

我記得有一次放左學搭巴士番屋企
搭搭下 有個站上左個癡線佬
佢就坐係我個行左邊個窗
而我係另一邊個窗
佢成程就不斷大叫
叫到成車人嘈到無一個訓到教
仲係咁玩人格分裂
明明男人老狗
一時變左阿妹 一時又老母
一時又突然好似好正常咁講野
但內容都係奇奇怪怪
成車啲人都驚鬼左佢
坐佢隔離個打工仔仲嚇到成程扮訓

不過都好彩同佢有啲距離
叫做有兩個人隔下
不過因為我落車個個站近總站
所以坐我同佢隔離個兩個人都落左車
咁就出事啦

佢突然開始望住我say hello
咁我就驚到癡左線 開始扮訓唔理佢
當聽唔到 唔理佢 望都唔望過去
屌你老母 點知佢臨落車前走黎拍我膊頭
同我講：Hello 我想問你幾多歲呀？
即刻嚇到我想走 但佢又塞住左我 走唔到

我想問呢個情況你地會點比反應
我知可能長左啲 Sorry for 1999

講埋落去先啦，所以跟住你點做？

最後我見巴士剩低既乘客都無人幫我
咪自己問個癡線佬咩事 （其實已經驚到傻左
點知佢又係問番我同一個問題
然後就兩個一直僵持到佢落車為止
由佢落車到我落 我個口同對腳都仲震緊

有個老人家瘋狂大聲笑，個表情仲要好猙獰

你有壓力我有壓力你做乜挑釁我

依家係香港地想正正常常坐程巴士都唔得
唔係有個廢老坐隔離郁身郁世 嘈嘈閉
就係開大喇叭大大聲聽歌聽錄音既人

你係真好彩定唔搭巴士

落車前啦啦叫仲未到站既我記得帶遮

係香港人缺少左一份公德心 同理心
淨係識理自己 但完全唔諗自己做緊既
會點樣影響或者騷擾到其他既人
未遇過係好事

中學放學
想遊巴士河 搭左架冇咩人嘅車
到中途 望到左後排有個男人怪怪地
原來佢打緊丁
比我發現仲繼續打到拎紙巾出黎
當年驚到